\input{../../main}

%\teachermode\tagsmode
%\printtrue

\begin{document}
%% Задачи по теплоте для одной из сильных групп

%% Первая пара задач
\printtask{
	\setphysstyle{Сириус 2020}{Теплота и энергия}{\DTMdate{2020-9-3}}
	\libproblem{theory}{heat-spring-in-acid}
	\task{Свинцовая пуля пробивает доску, при этом её скорость падает с $400\unit{м/с}$ до $350\unit{м/с}$. На сколько градусов нагреется пуля? Нагреванием доски пренебречь. Начальная температура около $30\cels$.}
	\libproblem{savchenko}{2.4.33}
	\libproblem{theory}{heat-capacity}
	\libproblem{theory}{heat-expansion}
	\libproblem{1001}{10.50}
	\libproblem{theory}{heat-vessels}
	\libproblem{region}{2016-08-3}
	\libproblem{ngu}{1.65}
	\libproblem{kabardin-orlov}{3}
	\clearpage
	\setphysstyle{Сириус 2020}{Дополнительные задачи}{\DTMdate{2020-9-3}}
	\libproblem{moscow(1986-2007)}{2.2}
	\libproblem{original}{thermometer-gluk}
	\libproblem{rayon}{2020-08-2}
	\libproblem{moscow-city}{2003-08-3}
}

\clearpage
\setcounter{notask}{1}

%% Вторая пара задач
\printtask{
	\setphysstyle{Сириус 2020}{Тепловой баланс}{\DTMdate{2020-9-5}}
	\libproblem{theory}{heat-melting}
	\task{В медном сосуде массой $400\unit{г}$ находится $500\unit{г}$ воды при $40\cels$. В воду бросили кусок льда при температуре $-10\cels$. Когда установилось тепловое равновесие, остался нерасплавленный лёд массой $75\unit{г}$. Определите начальную массу льда.}
	\libproblem{1001}{11.3}
	\libproblem{rayon}{2012-08-1}
	\libproblem{rayon}{2014-08-5}
	\libproblem{city}{2010-08-1}
	\clearpage
	\setphysstyle{Сириус 2020}{Дополнительные задачи}{\DTMdate{2020-9-5}}
	\libproblem{russia}{2010-09-3}
	\libproblem{region}{2010-09-2}
}

\clearpage
\setcounter{notask}{1}

%% Третья пара задач
\printtask{
	\setphysstyle{Сириус 2020}{Мощность и испарение}{\DTMdate{2020-9-8}}
	\task{Ответьте на следующие вопросы:
	\begin{enumtask}
	\item В какую погоду скорее просыхают лужи от дождя: в тихую или ветреную; в тёплую или холодную?
	\item Можно ли вскипятить воду, подогревая её паром при $t = 100\cels$? Атмосферное давление считать нормальным.	
	\item Какое количество теплоты необходимо для обращения в пар $1\unit{кг}$ воды при: а) $100\cels$, b) $50\cels$.
	\end{enumtask}
	}
	\task{В начальный момент времени в теплоизолированном сосуде находится $100\unit{г}$ льда при температуре $0\cels$ и $10\unit{г}$ водяного пара при температуре $100\cels$. Какая температура установится в сосуде через большой промежуток времени?\\
	Для воды примите $c = 4200\djkgC$, $\lambda = 330\kdjkg$, $L = 2{,}3\unit{МДж/кг}$.}
	\task{Школьник Гена исследует охлаждение воды в стакане на морозе. Он заметил, что охлаждение от температуры $89\cels$ до $87\cels$ происходит за $3$~минуты, а от температуры $29\cels$ до $27\cels$~--- за $6$~минут. Чему равна температура окружающей среды?\\
	Считайте, что мощность теплоотдачи пропорциональна разности температур стакана и окружающей среды.}
	\libproblem{rayon}{2018-09-3}
	\task{В прозрачный калориметр, содержащий $1$~литр воды,погружается электрическая лампочка накаливания мощностью $60\unit{Вт}$. За три минуты вода нагревается на $3{,}5\cels$. Какая часть расходуемой энергии пропускается калориметром наружу в виде лучистой энергии?}
	\task{Саб-Зиро решил, что на ужин хочет свежую рыбу, и пошёл на рыбалку. У него был очень большой улов рыбы, и его судно уже погрузилось до допустимого уровня, однако каждую минуту в него поступало новые $100\unit{кг}$ улова. Чтобы остановить погружение, Саб-Зиро начал замораживать дно судна, чтобы на него намерзал лёд. Найдите необходимую для этого мощность отъёма тепла.}
	\task{В высокий цилиндрический сосуд с делениями налили $100\unit{г}$ воды при температуре $80\cels$, а затем стали аккуратно насыпать песок при температуре $200\cels$ со скоростью $5\unit{г/с}$. Каким будет уровень воды (в мл) в сосуде через $70\unit{с}$? $\rho_\text{песка} = 2\gcm$, $c_\text{песка} = 700\djkgC$, $c_\text{воды} = 4200\djkgC$, $L = 2{,}3\unit{МДж/кг}$.}
	\libproblem{school}{2015-9-0}
}

% Задачи, которые были даны какому-то рандомного школьнику.

%\clearpage
%\setphysstyle{Сириус 2020}{Тепло}{\DTMdate{2020-9-5}}
%\libproblem{rayon}{2015-09-5}
%\libproblem{rayon}{2019-08-4}
%\libproblem{rayon}{2017-09-2}
%\libproblem{city}{2013-08-5}
%\libproblem{city}{2008-08-5}
%\libproblem{city}{2006-09-5}
%\libproblem{city}{2020-08-7}
%\clearpage
%
%\setphysstyle{Сириус 2020}{Электричество}{\DTMdate{2020-9-5}}
%\libproblem{savchenko}{6.1.10}
%\libproblem{region}{2010-10-4}
%\libproblem{region}{2007-10-4}

\end{document}
